{
  \setlength{\parindent}{0em}
  \linespread{1}

  \vspace*{0.5em}

  {
    \centering
    \heiti\xiaoer\bfseries
    郑~~重~~声~~明\par
  }

  \vspace{3.1em}

  {
    \setlength{\parindent}{2em}
    \linespread{1.6}
    \songti\sihao
    我谨在此郑重声明：本人所写的毕业论文《 \zjicmtitlec 》均系本人独立完成，没有抄袭行为，凡涉及其他作者的观点和材料，均作了注释，若有不实，后果由本人承担。\par
  }

  \vspace{3.5em}

  {
    \heiti\xiaosan\bfseries
    \renewcommand\arraystretch{2}
    \begin{tabular}{@{} p{0.5\linewidth} p{0.5\linewidth} @{}}
     & 承诺人（签名）：\\  & \hspace{2em} 年 \hspace{1.5em} 月 \hspace{1.5em} 日 \\
    \end{tabular} \par
  }
}
